新疆棉風暴】不向中國屈膝！德品牌Hugo Boss改聲明稱不容忍強制勞動

瑞典服裝品牌H&M與美國運動用品大廠Nike去年因關切新疆人權問題，而發表不採用新疆棉花的聲明，沒想到卻在1年後的近日突然被中國官方重提，並藉此發動民間抵制行動。同樣受到波及的德國品牌Hugo Boss一度發中文聲明稱會繼續購買新疆棉花，但今早突然改稱，絕不忍受強制勞動，目前也沒有採購來自新疆的原料。

Hugo Boss前晚（3/25)一度在官方微博表態支持新疆棉，發聲明表示將「繼續採購和支持新疆棉花」，迅速得到中國媒體和網友讚賞，相關微博下方，幾乎都是「支持新疆棉花」、「支持尊重中國的企業」的評論。然而Hugo Boss的中文官方微博今早卻刪除該發文，並附上英文版官方聲明連結。

Hugo Boss在英文聲明中強調，該公司管理政策採取嚴格道德標準，並尊重人權，更不容忍強制勞動。該公司表示，目前沒有採購來自新疆地區的原料，會仔細檢查所有供應商是否符合相關的價值觀和標準，並強調珍惜與中國合作夥伴的友誼。

德國之聲稍早報導，Hugo Boss在此議題似乎採取兩套標準，微博上的發文和發給德國之聲的德語聲明內容截然不同。在德語版的聲明也強調，「致力於尊重人權，承認聯合國《世界人權宣言》的基本價值觀和國際勞工組織的核心公約，絕不容忍任何形式的強制、強迫勞動」、「迄今為止，Hugo Boss尚未直接從新疆地區購買任何產品」。

報導同時指出，有關美歐各國因新疆人權問題制裁中國，以及外國品牌因強制勞動而拒用新疆棉花等議題，中國網友其實了解極少。主要是因為中國媒體並未報導整件事情的來龍去脈，並故意引導中國人民以為，整件事是因為美國人想保護自己國家種植棉花的農民。另有網友以為，這是歐盟想操控棉花的價格，或和中國打貿易戰的談判籌碼。

支那啲分公司做得幾好，逼啲總公司表態選邊站

好多公司本身諗住唔出聲

德國車廠唔會咁諗

中國市場實在太大

14億入面都係小眾人得到健康

其實你哋真係信新疆有「種族滅絕」咩? （2）

彈出彈入以為唔多覺

頭搖又尾擺

彈岀又彈入
你吹得我脹咩

跪左，不過係跪返西方

呢單好明顯背後有推手，支那呢鋪死撚硬

一brand兩制

連登仔今次算唔算炒車

睇來真係唔跪，點收科啊中國。

又撚鳩連登仔

國營Hugo ，Nike冒牌衫好快上市

哦, 証據呢? 相呢? 片呢?
無既, 畫幅畫都好過求其up就係先得架

支那分公司又要威又要沖出嚟吠 點知總公司一句就收左皮 好撚7呀

老實講 又真係幾好睇

A

無限飄移
其實之前微博個聲明係咪支國人自把自為整出黎？

德國長褸始祖boss

並故意引導中國人民以為，整件事是因為美國人想保護自己國家種植棉花的農民。另有網友以為，這是歐盟想操控棉花的價格，或和中國打貿易戰的談判籌碼。

人地講人權 佢地就以為人地講錢

所以支公司出聲個D一定要係social media tag 總公司屌柒佢地
大把支那人以為傳唔到總公司

總公司出聲為準

中國要整個稻草人打嘛

要燒 boss西裝

基本上支那分部都係騎劫總部講
無印係咁, hugo都係咁

Hoho boss
Like

一路走來始終如一

其實呢啲國際企業中国分公司好多自把自為，未必係總公司意思

一牌兩制，雖然矛盾左D，但都起碼好過華石呢間鵪鶉。

納粹軍服不嬲正

純講服裝，咁醜都著到有型，似Boss 。 有品味。

屌你老母 又買兩邊

納粹 對藝術 建築 音樂 服裝 係有品味的 ，所以當時好多歐洲藝術品都保存 或被佢地拿走，但唔燒毀⋯⋯呢啲藝術品係人類文明的結晶

所以華碩真係無撚用

S

Hugo boss又玩一棉兩制

撚狗

痴撚線公司

係時候發揮左嘅力量

驚西咩，買車唔係日本車就係歐洲車啦，支那狗有種揸支那車lo

中国国人 應該要上街示威 打破所有洋鬼子商店，

大舉洋人與狗不可進国，以示国威

北約Deep state : 我只係出左一成功力

洋人與狗不得內進

Genocide , forced labor 呢d字係德國好敏感
特別係Hugo Boss 呢d歷史背景的公司

幫納粹德軍設計制服

當時就係用「幾好睇」去呃鳩啲人支持納粹

咁汽車生產都冇野涉及棉花梗係唔出聲唔燒到電子零件嗰d佢都唔會出聲住啦

支那人世界入面人類係純粹經濟動物吖嘛

HUGO BOSS 自己納綷時期有黑歷史強迫勞動 (冇記錯唔係Jews 而係侵略咗嘅村莊嘅俘虜)
不過戰後佢都比人罰咗，又比錢人哋Research返自己黑歷史同公開承認事實。

翻譯上大陸未？

內籠好多野都有棉